成日深信樓市唔會爆 應該諗下點解香港d樓點解值呢個價先

簡單demand and supply
1. 假設香港已經降grade變返香港市
2. 到時掛住港共政府既名 仲搵唔搵到外資黎玩
3. 外資唔黎 中資d錢都唔會黎左手交右手
4. 跟住外資走 放返樓d資產都已經可以令到人踩人
5. 大陸佬唔係on9 當你香港已經同深圳同Level 一樣都唔會黎你度投資
6. 結果 Demand大跌 Supply不變 樓價就跌
以上實屬虛構 但覺得唔係冇可能
利申:唔好理人有樓好定冇樓好
不妨諗多少少點解香港樓值呢個價 而珠海深圳唔值

你啱，租租日日賺

無錯 都係租樓算

幫人供樓可以當做善事 兩三年又可以搬次屋

租樓日日賺

你了解吓深圳樓幾錢，珠海核心地段又幾錢先啦大哥.......你話同變到同中山、佛山同LV先叫大跌

其實唔係想話租定買係著數d
只係想講個樓價only
唔好咁敏感
一黎就租租日日賺咁先
再唔係就講幫人供點點點

點解覺得值呢個價？
連燈仔覺得唔值

羅湖樓都七球
跟本冇可能跌

人口多
居住單位少

其實政府起多d居屋同公屋就可以解決高樓價問題

跟本香港太多有＄人

d樓點跌

最貴橫琴先係5k/尺

紅色資本買Q曬，
迫我地租佢一世樓。
到時就冇得反抗了。

有幾層樓嗰啲唔會賣，只放租
同時佢哋又有錢入市
呢班人已經self-sustain 咗個housing market

唔係多唔多有錢人問題
其實邊度都一樣多有錢人, 但個重點係地方點解值呢個價錢

但又要諗 供需既問題
同原本assumption一樣
外資走 大陸仔黎冇肉食
Demand跌 有幾多人買幾多黎放租都好 都加唔返個demand

邊個話你知外資會走
香港變撚咗香港市一樣馬照跑舞照跳

討論要有事實或者數字基礎

你講宜d論調 每日都有人講 一開始就話理性討論最後咪又係泥漿率角

市場就最真實 成交就係反映買賣家既態度

自己提出深圳珠海樓唔值呢口香港價 人地覆你仲貴過香港就拎橫琴嚟比 不如拎d西藏黑龍江比啦 問你班淡友睇幾多樓價又答唔出 唔係真係ff負樓價下話 連燈樓淡質素真係低到 一時又一個咩穩賺年賺10%post 一時又呢d低質中學都未讀完就諗住攬炒post

我覺得係關持貨者既經驗事，因為佢地覺得就算發生乜事都好 d樓都係會升番 ，所以咪唔會賤賣。

因為沙士個時d人無經歷過，所以先會人踩人

你呢個point係非常切實

如果香港人口下降樓價一定會直插冇水花

但現時呢一刻，雖然香港實力大不如前，個吸引力對比大陸好多城市都係超班，由其對嗰D一心落黎拎綜援既人黎講，所以人口應該短期冇下降壓力

你確定橫琴唔係有potential過珠海?

我確定你思覺失調啦 係啦橫琴升啦 全中國gogogo 正係香港跌啦

事實上一切都建基於外資唔黎
但係本身有好多外資都奶緊共
點解肯定外資會走？

Ching心水清！！！

啲低置賤種唔通又會躝上街咩

垃圾2 30年私樓
大把冇樓人士等睇負資產

香港地值錢所以就算幾舊幾垃圾嘅樓
到跟住個大樓市上升

仲要無限QE

1. 大陸樓價其實係另一個大泡沫，印多左嘅錢就投入樓地產個資金池，所以大陸好多地方只準買唔比賣，結果樓價近10年升得快過香港
2. 假設香港真係冇左國際金融中心地位，做左香港市，到時候深圳珠海仲有冇而家嘅經濟戰略價值？我真係有保留，始終佢升係因為大灣區，而大灣區嘅核心就係香港
3. 大陸人走資嚟香港推高樓價的確係事實，如果就快變香港市，即係大灣區玩完，佢地會唔會即刻賣樓套現走去歐美？就其實一直都走緊
我就覺得樓主有啲推論錯唔哂，不過除非打仗啦，否則香港依然會係呢個香港，冇人話過國安法就一定會變香港市，就算變都唔會係一朝一夕嘅事，你估中聯辦自己唔洗走資？
結論: 係香港樓市因為大量中資+外資拋售而玩完，然後香港就會變香港市

公屋又贏
你班垃圾業主等跳樓啦

深圳南山都200k一平啦

淨係用demand supply去解釋個現實，仲天真過天真嬌。
利申有樓。

個個一見呢d post就衝出黎話租贏 租租必勝 做乜鳩 說穿了就係自己深信樓市唔會跌既道理
咁同人地班廢老 乜野都話基本法俾我地有咩分別

你搵d理由去話唔值就梗係唔值
同時你又無搵d理由話佢值，咁你都係想得一個答案
你叫人諗，你自己又唔諗，定你想人地幫你諗埋？

唔係
所以開頭咪assume左個情況係咁
香港仲值唔值
當然你可以話有剛需 有qe
但問題點樣keep到個需求

但其實升同值錢
因為夾左係中間 奶到外國又食到大陸d水
轉口港再唔值得黎轉口
呢度就唔會咁值錢

真係唔係踩你， 要相信貧窮限制思想

當然有物業的人也會有限制思想，但你本身有無自住物業或者身邊同年齡的朋友有無物業?

唔值，租住先，3年後再睇

講到香港變返一個一制就所有人同錢都會走晒，咁本身一國之內嘅上海北京嘅樓價咪一樣咁貴，要香港樓價冧只有兩個方法，一係打杖香港人口驟降，一係中國經濟崩潰。

如果大部分人移民走就會跌

Yes
唔通係啲濕鳩水泥同埋人情味值錢咩

有樓自住中
咁你有咩高見

仲唔放盤等跌？

北京果隻貴就真係建基於係中共總部
正如上海因為佢係經濟特區
但香港個case真心唔同

我放唔放其實有咩關係？
個topic問題唔係講緊買樓 定 放盤 定 放租 定 租樓

佢要定香港做經濟特區又幾難，一切取決於中共仲要唔要香港呢個地方，死要面嘅中共就算強行取消香港一國兩制，都一定會保住香港繁榮嘅假象，否則會負上搞彎香港呢個歷史惡名。

有小小引導成份， 但事實黎

你有樓自住， 揸住3-4年，最少都賺咗百幾萬，你會唔會驚樓價跌呀?
賣左層樓你住邊? 再買返層樓成本幾大?

其實唔係想拗話買樓定租樓贏
我係想講唔好諗到所有野都係必定只有一面
當然你話如果一國一制後 外資都keep住奶共黎香港投資都一樣有呢個機會
但想講永遠相信樓價不爆果d
應該要諗多少少
香港太易受外來政治因素影響

有d離開左重點
冇話驚唔驚 大圍要你跌要你插水你唔會避到
重點係香港點解值錢

呢樣當然得
但如果外資只為左經濟特區 而家都唔駛係香港
就係因為香港有別於其他城市

其實我呢d就係答案黎

1. 香港已經無土地(或者講無好的土地)
2. 賣左買唔返， 所以無人會賣

加上 如果佢可以搵到個地方直接replace
會鬼搞到今時今日都唔收香港皮
港豬又反叛又煩
直接整個新香港經濟特區就得

香港地既人工其實好高

一對大學畢業情侶加埋都搵緊四皮，有林鄭plan 之後，儲五年錢買5-600萬樓都好平常

1.其實有大把 係多謝個政府要整個高地價政策黎hold實個supply先搞到今時今日有人成世租緊
2.唔賣還唔賣 當你需求跌 俾大業主買到幾多間都冇意思

呢樣當然係 但果個5-600萬入面有幾多係大陸同外資炒起果d水份

下一代先有機會插

支持, 好快跌九成

跌左樓主都買唔到
唔關你事

交租應該當慈善扣稅

呢半年無大陸人買樓，淨係香港人買賣都有兩萬個成交，真係咁多水份？

深圳d樓價好唔平均就真，有好多區都4,5萬一平方，南山就廿萬

大把新腥港人

咁你要諗香港班業主入面 而家大陸佔左幾多先得
就算呢半年冇落黎買
但以往咁多年掃落幾多貨先得架

其實整個新經濟區唔係話唔得，但要取代真係好難，始終香港行左咁多年，d外資都上哂軌道又夾雜住咁多年既利益關係。大佬d外資去新經濟區投資都需要成本，所以唔會有好大轉變。

當你明天跌7成，仲有幾多人可以上會，沙士一街人失業，上到會咩？

機會咪留返俾D full pay 人仕

咁你已經講出重點
1. 多謝個政府要整個高地價政策, 政府唔會亂咁搞冧過樓市， 空置稅都無左啦，發達商高地價都唔會平賣， 再加上租樓租5年已經無左個首期

2. 無人賣樓就無供應， 未計專才計劃同出生率，每日150人， 強國13億人， 香港私樓得120萬間以內(上年睇好似117萬)， 2024年重要無地起樓(其實有， 洪水橋/古洞北， 明日大嶼起都2038年吧， 但你會唔會住?)

你講緊係世界有可能發生的局勢， 我講緊係真真正正的需求， 當雙方打和， 可惜呢個世界重有通脹。

你講樓價定係replace先？搵唔到地方replace香港嘅成就，唔代表樓價永遠追唔上香港，上北廣深四大市已經係高度發展高樓價嘅例子，如果一國一制自由買賣香港樓，睇唔到高度嘅香港有齊基建配套點會無大陸人買？佢地恨不得反共班蟻民走晒，留返乖乖聽話嘅社會精英係香港就夠，你要知道十個香港精英，七個係親中或大中華膠，佢地以為只有乜都無嘅無產階級先咁反中。

啲人話大陸樓都好貴
但係冇人講大陸租樓好平

係 QE其實係好大因數，一個國家係咁印錢d物價點會跌。

香港仲有好多人等住買

樓只有升

原因？

如果連你咁睇淡都唔放盤賣

個答案係咪已經好明顯

我唔放 因為冇樓住？
咁咪解釋到剛需囉
香港市剛需都可能cut一截啦

其實呢5年一手二手成交加埋每年都係得4萬零個，就算係炒起左都依然有好多香港人買得起，事實係香港人實在太有錢

首先要有第一個假設

又一個point， 大陸樓好貴， 但租樓好平
香港樓重貴， 但租樓回報唔差

大陸樓直接炒賣啦，係香港先睇租值

discuss 目標係， 一生三宅
假設香港本地人有6%精英想咁做， 香港已經唔夠樓供應

樓爆先講啦 事實擺咗眼前

進可攻，退可守
識買當然買香港啦

大陸炒賣回報高， 風險更高

之後香港市的人集體訓街?

樓主道行唔夠，講嘅point喺房屋台以往比人反駁左不下數十次，而樓價升足十幾年，今年壞消息盡出樓價都只係橫行，淡友都收晒皮

唔係 但想講需求少左 供應不變 樓價會keep唔到姐

可惜剛需無少過，供應由政府控制，政府明顯向地產傾斜，歡迎你同樓市對賭

其實放左層樓轉租3-5年等變香港市再入好似著數啲

事實係香港樓已經變成黃金，保值用

香港人貪心
自私
井底蛙以為 全世界樓價都貴
賺到盡
冇本事
只識炒

已經樓市go go go

事實上不知幾多外資想入強國市場
不如睇下上海珠海澳門幾多外資先

利申 我都好撚想支爆但你啲points十年前已經講緊

仲買香港？
藍絲同大陸人都寧願買大灣區啦
而家香港咁唔安全，出街隨時被狗打
唔好當啲人傻啦
不過我信香港樓市唔會跌
啲人覺得會大跌係因為佢地用咗自由經濟思維去思考
不過無論大陸定香港都好
03 年大跌之後
政府有個共識就係唔畀樓市冧
有政府係背後endorse
未來幾年最多跌一成左右都偷笑
不過長期十幾二十年年咁計
又明日大嶼又剩
而家差唔多已經係樓市既高峰

慘在租樓同供樓幾乎一樣價錢，又要睇業主面色
變相局後生買樓

又有傻仔吹奏深圳樓價貴
食個條女
大陸人
一千蚊
租三四百呎自己住
大型屋苑深圳地鐵沿線

買就貴啦

或者香港白領失業率急升到恐怖位

到底幾時跌 等我可以買多層

無可否認
香港人炒樓世界級
全球第一
政府 加持

唔明年青人唔識反抗
一世畀人踩住上

我都係既得利益者

無得駁

淡友成日自稱有樓，但又永遠中呢個陷阱

樓貴 唔= 租貴
支那樓市 cls

低買高賣，有幾個有勇氣做

有150萬首期, 想改係英國買樓, 家人移民....自己留香港搵食

推 7.1反國安法大遊行

巴打心水清
即做大淡友都唔敢賣自住樓，因為怕賣左買唔番

算數啦
外資呢個月湧晒入香港明顯追股市
佢地根本唔理香港變成點
只要一日有錢搵

當連燈仔係咁吹奏樓價只升不跌嘅時候....

邊個話你知supply不變，黎緊2024年開始已經跌緊

大把傻閪信呀
覺得光復唔到香港會俾人血洗呀

起8萬5公屋+8萬5居屋
快

但你既定立場就係港樓唔值咁貴, 然後人地做「反方」話港樓就係值咁貴, 你又話唔係要拗

你諗清楚你想點未?

大陸d一線城市咪一樣高樓價
所以變香港市咪一樣，點會跌

變咗香港市之後不如係支那簡個低生活指數既城市生活，如果去唔到外國既話

坦白講，熱錢一定流入英國樓市、台灣樓市。

香港樓.....No way.

150萬求教學移英國

跌緊啦
係啲AA同連燈仔吹啲fake news出嚟

你攞南山區同天水圍比
大佬南山對比山頂
仲差10倍

啲奶
我諗嚟諗去都唔值25蚊一公升同外國比,貴咗一百倍以上
我哋真係要諗下啲奶價
會唔會一夜之間爆破

租樓 而家有幾厘回報？

咪係
D發展商做市出貨你都好信？
左手交右手
中原帶手做市
其實1617價

咁點解釋深圳d樓都咁貴

連仔一向唱只跌不升wow

因為所有人都要炒樓 （包括政府）
所以一定唔會跌

準備qe好過啦

大方向睇 QE左咁多錢 錢只會唔值錢 樓價只會係一個數字 要capture到呢d數字 只有樓 (或者物業/資產) 會做到

個人出發睇 要住 afford到應該供定租? 當供15,000一個月 十年後都係15,000一個月 你租金十年冇升過乜都得

等BNO羅

如果中共用國安法喺香港捉返啲貪官返大陸審，或者沒收佢地幾層樓，樓市會唔會跌？

港樓價連升兩周 升至去年11月後高位
2小時前

【Now新聞台】本港樓價連升兩個星期，升至去年11月後的高位。

最新公布，反映6月初市況的樓價指數，報181.12，按星期升約0.2%；累積計，本港樓價由去年底至今，升1.7%，與去年歷史高位的差距收窄至少於5%。

分區指數兩升兩跌，港島及新界東屋苑樓價向上，分別見去年9月後高位，包括沙田、馬鞍山及粉嶺等，新界東屋苑指數連升兩個星期，報194.66；九龍及新界西指數偏軟，跌幅少於1%。

中原預計，本港樓價會持續反覆向上，指數有機會重上190的水平。

上連燈上太多

On9

你知唔知自己講緊乜嘢呀？

巴打都係躺在家卜暈自己27年後先醒啦

所以國安法有效解決上唔到車呢個深層次矛盾

重點 你有無樓先?
無買過的話 其實你唔會明

假數據就收番埋啦

你assume 好多嘢都得，但點解要咁assume

500萬樓， 最少11k月租， 減管理費1千
唔計樓價升跌， 減完約2.4厘

乜都唔assume 我睇返歷史書算啦

深圳樓貴過嘉湖

apple to apple
應該用返深圳市外圍黎秤先balance

其實我唔係話睇淡/睇好
純粹想理解下點解只會睇好得咁緊要
你一樣可以拎返d原因出黎傾既姐
亦都唔係想話說服你 只不過大家多個角度諗下
唔好盲撐一味話買樓surewin
今時真係唔同往日
同埋應該冇個地方似香港咁on9 有2047呢s限期
其實大家都係高樓價下既受害者 為咩起晒槓

有樓睇淡都唔代表應該要賣樓
唔係話賺得到個差價你就爽
有人可能有份穩定工 間屋又供完
駛鬼理你個市升跌咩 你慢慢j 中原指數
根本人地唔憂食 唔駛望實個市再同人磨黎磨去叫口高價賣樓
所以根本賣樓定hold住都唔代表睇好定睇淡
唔通睇好就一定賣左佢 allin再買間大d再搏先咩

講黎聽下有樓定冇樓
會有咩唔明

On9 上中原睇吓先9 up

平香港一半

你啱

鳩up唔駛本
想大家諗多少少 但個個好似驚你發放淡市消息 衝出黎咬

你都識唔賣，人地又唔賣，個個都strong hold，物以罕為貴，咁你話將來升定跌

屌你咩
上中原地產睇有幾難吖
平均120-130k 一平

你收200k 的 我多多都賣比你
你敢唔敢接

唔會架 睇完咁多人傾
我覺得肯諗下都唔會覆咩我自己睇淡又唔賣樓呢類reply
結論就係好多業主覺得你唔睇好個市就係壞人 起定槓想笑鳩租樓 淡淡

其實想問一個問題
香港點要會咁多人黎住？
係咩吸引啲人黎香港？

低稅

柒少陣啦 明知跌都唔賣就思覺失調啦 樓好唔賣 樓淡睇淡又唔賣 咁跌條春未 講左咁耐樓主條傻尻究竟睇跌幾成姐 睇跌1%所以唔賣 真係好淡呀

個班弱智架
啟德普通平民區賣地都萬七蚊呎
地價呎價在強國買到所謂豪宅地段

話深圳貴過香港個班
我層深圳樓用平平地用九龍站或者何文田 啟德呎價放比你
你肯接先算

低稅係政府政策
同大灣區差唔多
有兩個選擇
點解簡香港？

暫時睇到兩件事，可以睇到香港樓價下降

1）BNO平權

所謂平權，意指過去無逗留條件，只需夠耐就轉BC果種

咁我相信有幾十萬人核心香港人係為左自己下一代而離開

但唔會下降太多，始於大把港豬掛住搵食同「睇定啲」心態，俾盡都係三成

2）美國制裁，港紙變廢紙

委內瑞拉例子，到時港紙瘋狂通脹，一個月出幾十萬糧，供間七百萬嘅屋有幾難？

排除呢兩個例子，見唔到有下降可能

因為大灣區玩既係有唔知咩特色既資本主義 太特別 外國人唔識欣賞

3) 本身住係度既外國人少左

所以話高過香港
你用唔同既比例尺去度 點有可能比較到
加返d adjustment先再講

咁廷申落去
香港既優勢建基於個制度上
如果制度上外國人唔欣賞
咁樣成個System就崩塌

咁樣跌到同大灣區一樣樓價唔係好合理？

香港面積人口比同大陸比如何？

從來都係
如果你system一樣 大陸唔駛你 外國都一樣唔駛你 咁香港係咩？ 行埋一二邊個二線城市啦

你assume會發生a情況
咁就緊係出現a情況
但你無視左有b情況
咁你睇咩書都無用啦，搵嚟嘈

香港仲值唔值呢個問題都唔係單憑你一兩句就代表哂
中國收返香港變香港市你就assume樓會貶值
咁你都已經咁覺得，有咩好傾？
都未討論會唔會變啦
變左又一定會眨值？邊個話先？

人多都要係因為呢度有錢搵先聚人

香港面積人口係建基於香港吸引到人黎先可以成立
如果香港既優勢流失
人就會選擇去更加好既地方住
呢一點會因時改變

我發覺樓主你乜野都解釋到 新經濟師

做乜樓主唔回應下？

咁都係想傾下 唔係話唔理b既情況會點
咁如果你唔想呢個assumption 你可以開個新topic黎傾咪得

當然代表唔晒 只不過想話
睇好樓市唔一定岩 gogogo之餘可以諗多少少

高樓價政策 永續奴隸制

價值投資
點解大部分有錢人會選擇買樓做資產，係因為價值投資。點解佢會相信價值投資？第一，因為地產係有實體經濟支持一個產業鏈。第二，剛性需求。第三，樓價係反映經濟既指標，即係好似股票咁。

結語
有錢人既收入跌反升，中產同窮人齊齊捱累仔，幫地產打一世工。

都話 我講果d demand跌
唔係我同你唔住而跌
而家外來黎賺錢既人走而跌呀
想追住我黎咬以為人答唔到

租樓跟本唔駛錢，贏股票當交租

但係你太睇得起連登仔
連登仔其實同街邊廢老一樣架咋, 見咩咪講咩, 坐到順風車咪牙斬斬, 被大戶陰左咪喊哂口
個市升咪話「實升架, 唔買就笨」
個市跌咪話「入市? 跌死你呀」

法國樓主真係唔識野

有咩高見

精泉

香港樓最值錢既位係剛需
liquidity 高
想放好易放

最近有睇一套電影講08年美國金融海嘯

The Big Short
入面講緊美國樓市存在致命性泡沫危機
劇中主角們都發現樓市缺乏最基礎承接力
只係不斷用宣傳去吹捧
加上財技上騙數字
最後大量斷供下一下爆發

呢一樣野就好似香港現階段一樣
看出香港最核心既基礎慢慢走去
但繼續吹棒樓市好難跌
更加用數字等可操控既方法去宣傳
等到爆發既時間就殺晒啲不問因由既人啲錢
最後逃之夭夭

一個城市點解樓貴租貴？
係建基於人流，同樣地人流係因為有「著數」
先會黎搵「著數」，當「著數」無晒，人就走晒
到時候留低既只係空房。
就好似當年掏金熱可以震興一個荒地，
掏完後，只還原一處荒地。

何來demand跌呀？ 又係你假設呀？

試下簡單諗下
香港入面有咩人住緊
原居民
n年前中國落黎走難果d 即係我地上一代
仲有新腥港人
同外來投資者 呢樣就係我想講既重點會少左既人

係咪話將c級既房貸加加加埋就變b級 如此類推 將d迷債包裝到好低風險既野黎賣
最後d c級野經濟一衰就爆

所謂剛需 就係大家要住呢度搵錢
當有燶味 我點解要仲係呢度做驚踩錯紅線
我不如去珠海或者上海做生意算啦
人地最少有講好邊樣唔得 唔似香港話得然後彈弓手仲煩

知你新來，呢d point淡友講左無十年都五年，今日demand少左未呀？
唔好覺得自己好有先見之名呀

樓唔係股票

一直跌 可以輸到0
但買樓既 大部分都係住
升跌都係持有
有能力就換大啲 買多間
你想買 都要有人放。。。

係 有可能經濟差到 人人失業。。
係 有可能中共令香港被制裁

樓市係睇香港人信心
另外 外國人其實好多人唔理你乜國安法

係睇有無錢賺
所以除左制裁 全球封殺香港
唔係的話
香港低稅 自由出入 人既教育 同設備
係一線城市

巴打套野其實似係當年香港97問題，套野講緊連按摩師，脫衣舞女郎都借盡買幾層，當年97個個摸貨轉售一樣

但依家香港情況唔同，需求有，而且好多人已供完。就算用林鄭plan果班好多都係只需供30k一個月左右，兩公婆大學生做幾年野加埋過40k真係唔難

一日無入個遊戲
係遊戲外 永遠都係無say
因為樓市一向唔係人人玩得到

算啦唔岩聽就由佢
今時唔同往日
最少我呢30年未聽過有國家話會制裁港豬
都冇聽過國安法可以真送中

我覺得香港要支撐樓市好簡單
班本地既要走咩?
咁咪引入專才 放寬入境工作要求
重新開放買樓投資移民政策
仲有班公務員醫管局都成40萬人吧
一年有5%公務員去買樓已經fill up到樓宇供應，包括二手樓供應數量
所以本身香港樓市係可以控制到佢唔會跌低過某個水平
睇佢做唔做姐

又係this time is different
慢慢等
年年都有唔同嘅樓爆主題，不過無次中啫

咁又回返原來問題
點解香港會吸引到人黎
你都要有錢賺 專才先會黎
當香港個名臭到外資會走場
到時已經唔係港共可以控制到

唔用腦講咩都冇用
慢慢enjoy香港樓市夢

巴打呢d有料好多 言之有物
唔係之前果垃圾reply
btw真心唔知美帝既動作對港豬有幾大影響
佢要封殺你 你都冇得say
你估真係相信基本法就唔驚咩

樓主其實係咪其實唔難

QE都要你啲錢流到入來先得
QE樓升係因為樓可以保值有回報而且長升
如果美國制裁，或者大陸出手借地俾香港就好難講

即係咩？

所以話 美帝出手搞
結果無人估到 但都可以視為幾高既下行風險黎 以目前環境黎講

一頂綠帽叫醒港豬 幾好野

係lihk, ,咁多AA狗, 唔比人睇正常 ga
已經唔講睇淡, 800 個出面劈左70-80, d 人仲係到要講而家升, 仲叫人睇成交
大佬, 你落街睇下d盤, 追下d盤
同埋班業主用盤水照下自己先

制裁的話
就算唔跌都係中共黎都係托市既姐
睇前幾個禮拜個股市幾多北水就知

繼續, 睇下你識幾多QE

老實講 我覺得正路有國安法都會睇淡
死話相信政府樓市永恆唔變
真心唔知個腦去左邊

qe對住班盲毛黎講就係印銀紙加通脹

典型邏輯謬誤(非黑即白)，唔買樓等於要租樓？唔可以住老家先？

這是點解大陸印左咁多人仔，經濟又咁差都唔貶值原因。去灑樓價度。

其實又係一環扣一環
香港恆指成份股有8成中資黎
如果睇唔好大陸市場都好難集到資

再加上中國果重人質外交唔係人人頂得順

一堆AA狗，加埋一堆二三十歲死借爛借、死儲爛儲先有個首期供緊樓嘅垃圾。前者為咗收入一定吹大個市，後者啟動人類防衛機制，就算世界末日都要揾一d個市會升嘅理據，無限放大，無他，因為佢地放棄呢個信念，佢地每個月仲要供樓，情何以堪

對比今年3月份， 真係升番啦
你落去睇下盤啦

用最近賣緊日出康城sea to sky做例子
首賣已經係貴絕日出了， 重要賣緊係最垃圾單位
(望到呢個價我屌左聲， 長實首賣都咁撚貴)

………………………………
Montara 4/19 開價13990
Grand Montara 6/19 開價13999
Marini 8/19 開價14997
Grand Marini 9/19 開價15075
Ocean Marini 3/2020 開價14688
Sea to sky 6/2020 開價15823

source: 有線新閒台

簡單demand & supply
700幾萬人迫喺1100平方公里
人口不斷增加 再每日放150個落嚟
供應永遠追唔上需求 樓價點會跌

連登除左二毛狗,最多就係AA狗

我自己最淡個次係721~ 理大事件， 因為香港從來未發生到咁亂，最初諗住最亂都係似佔中， 但最後係真真正正的亂， 黑警又好， 周圍催淚彈也好， 一場戰爭， 因為呢件係一件不明朗因素， 我也唔知道香港要搞幾耐先搞得掂。

相反中美貿易戰， 國安法， 美國制裁香港， 就算再反爆武漢肺炎， 呢d對我黎講都係一次性影響， 香港人都係要訓要住。

最恐懼係不明朗因素， 現在所有事情都知道最壞結果， 相反最不明朗因素都係跌唔到10%， 現在更有QE出現， 曾經令香港樓升足10年， 升幾倍。

純粹個人觀感， 我係AA死全家

要結婚生仔唔夠住咁可以點？

北京上深圳上海交易有幾多先
都係有價無市

on99
09年支那如日中天，上海一樣搞唔起

捉到三毛一個
而家台灣，美國，加拿大，日本，英國都願意接收班精英
你地班劣質做假支那人做飽佢去replace香港人

而家賭香港經濟會有幾差

精英係香港揾唔到錢咪會走

政府靠高樓價解決開支

新聞近排成日話劈價賣
主要哩兩個月勁多新盤貼住二手開價
搶左好多二手市場嘅購買力
你個盤唔係優質唔減價根本冇人要
但好多二手荀盤個價仲企到好硬

而家個租金回報已經跌緊
我都睇下個失業率上升會有多大影響

啲人會同你講無錢買樓唔好結婚生仔

真係好on9
又係無數據9up.
成日拎最貴深圳地段同香港平均比,
究竟有無讀過stats

香港半山都500k一平啦

簡單d講
你有樓㗎嘛
賣左佢
當你400萬
國安法一立，跌一半
你用返200萬買
咁你即時有200萬現金
咁咪正路

點解依家一個Lunch 要$5/60

真係有傻閪信報紙D劈價新聞
現實樓市數據就乜都唔知

咁做乜唔依家高位賣樓轉租，遲D你話大跌再買返樓仲有賺喎，自稱業主

其實如果日日股市都有好多好平好抵買既股票
咁唔通我又樣樣都買咩
睇d野唔好非黑即白
睇好就一定掃貨 睇淡就一定賣貨

第一用股票同樓對比就錯晒，兩個流動性及資金都唔同

第二你認為遲D樓市大跌而自己又唔賣樓，如何說服到人？ 你好鐘意蝕錢？
又係自稱業主？

講到尾 又係果句
唔賣就唔應該睇淡
睇淡就應該賣晒佢
你等錢駛姐
唔代表個個都要跟呢個方法黎做
btw成個post我都冇話過叫你買定賣先岩 唔好套你果d諗法上我身啦

咁你唔賣嘅原因係咩先？

唔係話要比較兩樣野
係想用件物件黎話你知 世界上唔係抵買就一定要買

訓醒未 一早講左自住蝕乜？
我明你諗話 而家賣左 轉頭買就有錢賺喇
都話夠洗 穩定收入 岸都上埋 你就唔會咁一味望住要個樓市黎j

有冇外資都好，大把普通市民都會搵機會入市
所以無論如何中/低價樓都會有人托住
納米樓都賣得出，正正常常嘅唔爭崩頭？

自住 唔關心間屋升跌
供樓只用1/5人工

重點係如果將來呢度冇咁多油水 就唔會有人黎托市

回歸原點，7成物業已供斷，你識唔賣，人地又識唔賣，個個strong hold，物以罕為貴，何來會平售?

你講嘅論點係咪不停自打咀巴

香港人口咁多，仲要加埋政府托市，好難會跌，除非人口小一半

你唔關心升跌，人地一樣唔關心升跌，移民都留層香港樓收租，咁樓價點跌？

樓主下次睇樓市

試下唔好用買家角度

轉一轉用賣家角度

你會發現你條問題有個好簡單嘅答案

就係因為貴一貴都仲有人買所以業主唔會減價

唉…都話個問題講緊香港既賺錢能力大大下降的話
係呀有好多香港人供晒樓有錢掃貨
但如果外來人會走
成個物業市場少左一忽既人
個demand跌 你掃完貨都要租得出先得架
其實真係唔關我賣唔賣事
從來都講緊只係demand跌 supply不變
好喇就算俾你諗埋 有人會換樓架喎
咁呢個根本係每日run緊既常數黎

唔明點解講咁耐你都未明…

咁係因為呢度仲係香港 而未變香港市

淡友講左十年demand跌，到今日都年年升喎，就算國安法上個月出左，D人仲排隊睇樓買樓喎
demand跌會唔會係你一廂情願？

吓 已經係啦

可能係我一廂情願啦
買家繼續專心追新盤啦咁
好抵買 國安法推埋 成個社會安定晒
到時驚追唔切

大陸佬用中原個名抬價
用美金玩
收番租
賺你成世供樓錢
有事你哋自己跳樓

未既而家係經濟層面上
政治就唔駛講啦
但至少香港你買對鞋都未駛收稅

港共可以減少供應

結論：樓主不敗

港共可以減小供應

深圳 上海 北京都係貴

果位巴打賺夠，想留番比其他人賺
幾百萬放係眼前都視如糞土

咁樣叫demand跌？ 係咪你一廂情願？

咁要沒收左市面上既樓先得
未考慮過港共既將來供應

咁 d 業主都識得 anticipate 個前景嘅

唔係得準買家識睇

我要走貨嘅 如果可以高價走 點解要平俾你 ?

樓豬咩學歷

係喇係喇 唔駛剪報我睇喇
由頭到尾都話demand跌果忽講緊外資
你就走黎講用家 投資放租果d demand
停一停 諗一諗你果d原點先啦好嘛

樓豬覺得有樓果堆都係弱智，而家塞緊錢入佢地袋，佢諗到嘅野d有錢佬諗唔到

算啦大家都係繼續支持樓市一百年不變 相信政府
我無知睇野太膚淺

用家唔計落demand架？
只有投資者先係demand

到拆左關就收皮，只係呢一日幾時黎

由頭到尾都話我呢個post傾緊demand跌果忽講緊外資
你就走黎講用家 投資放租果d demand

真心大限將至

會爆

話等大跌掃貨既人最後都係唔會入市

開個post真係唔係話想唱好或淡
只不過想大家認真諗多少少
一樣野值唔值錢
只在於基本demand supply
唔好睇完d紅媒維穩野就將相信政府冇事樓價永遠不變無限放大
掉轉諗 點解呢半年或一年 樓市冇乜點升

其實呢10幾年個樓市都係造出來，好快見到現實，太古城只係值150-200萬

你又要話人"真心唔知個腦去左邊"
然後睇住跌一半樓價都唔賣
咁邊個唔知個腦去左邊?

你唔等錢駛
同你明知個樣野唔值呢個價都留住佢
咁咪正正就係個價唔會郁

個個人都好似你咁唔等錢駛
又唔會賣樓
咪就係唔會跌囉
你說出個重點啦

第二個重點
"唔好套你果d諗法上我身啦"
對住你都可以講返同樣說話
唔好套你果d諗法上"其他人"身啦

港樓係用黎住，好少攞黎炒，點解住香港？

1. 香港人成家立室渴望獨立
2. 平均工資低於1千既6億人湧入香港尋求上流機會，帶動租住需求
3. 大陸專才置業
4. 外國專才置業

就算外國制裁變上海，頭3點都唔會變
香港對比其他大陸城市依舊有壓倒性優勢
中港城鄉遷移繼續發生
只係少左中環外資做既外國專才果少少自住需求

擎天劈1000萬,美孚持貨三年蝕,置富向海劈

the big shot 講緊08年阿豬阿狗都借到錢, 借完好多人又還唔到錢, 呢個先叫泡沫喎

唔講今年, 13-18年, 邊個還唔到錢? 邊個無野做? 仲有香港而家有壓測, 佢要你預加三厘息都仲有能力還錢先肯借俾你. 好多人話九按跌死你, 跳樓啦 九按銀行睇得好緊, 唔係阿豬阿狗都上得九按, 全部bonus 花紅都唔計的, 19-20年經驗下滑, 銀行仲會揀職業先睇借唔借九成. 基本上而家樓宇借貸都係好穩陣

樓市要爆, 我相信要冚港剷先會爆, 到時香港九龍新界都唔會有得避了

你全部point都無實際數字去支持

其實討論黎做乜

學術交流，就好似預測香港比黑洞吞噬樓市仲會唔會升

你話外資走所以demand跌
我同你講本地demand足夠cover有突

樓主言談間都係睇淡

香港值到呢個樓價係因為人工夠高，
如果冇左集資能力，人工就一定會跌
跌左就供樓能力細左

其實樓主可能唔係好知呢家中國幾個大城市啲樓都唔平

佢睇淡但唔沽貨

身體好誠實

今晚曼聯輸撚硬
但又唔會買諾域治
連買諾域治+1都唔買
到真係曼聯輸咪衝出黎話一早講左
到曼聯贏咪深潛改名隔一排又出現返

經濟差左啲人人工都低左，上唔到車既都係上唔到車

supply不變呢方面， 你可以睇今個星期五個集cctvb日日有樓睇, 睇完就明白你所謂的supply係完全不達標， 今季賣地賣得極小， 下季賣日出最後一期， 賣完日出無樓再賣

諗下點解越近香港，d樓越貴，大陸咁多個城市，偏偏深圳樓價最高
就係因為香港有特殊地位，有獨立司法系統，加上有穩定嘅聯繫匯率，吸引到好多外資入香港市場，但當呢d嘢冇曬，香港就同大陸先富起來嘅五大城市冇乜大分別，衹係人口密度高d
再根據demand and supply，人口密度高d就令price都高d，所以即使香港變曬做香港市，佢個樓價十年內都一定高於所有大陸城市
仲有一個問題考慮，外資未必一定走，外資進駐大陸市場目的係想進軍14億人市場，以前佢要入大陸市場，一定揀個支國內最穩陣嘅地方--HK，但就算香港變到香港市，而外資為賺錢，真係有可能唔走，如果外資唔走，樓，股市都唔會跌

其實講呢句就夠 呢個就係本身想諗既野之一
但你就走去話我應該賣樓咋嘛

有人買等於值，唔值自然冇人買，係好悲哀，但係事實

拿拿拿
lihk d 樓post 一家唔可以信
出面跌到仆直
Lihk仲可以用新盤同 唔同座數 黎吹話升緊
仲有, 哩d 跌 post 無人會 reply,
哩d 升post 就係咁話升
收皮la, AA 狗

好簡單
港豬係死人冧樓都唔會諗移民
佢地口裏說不但實際甘心繼續被中共統治

就算講幾十個理由出黎同數據
樓主都會好似阿叻咁完全唔理

先入為主好難改變

我宣布樓主投降 請唔好逼害廢淡 人地已經扮埋業主 加入樓好 求放生

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問肥寶貝(狗隻#12186)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

今日又有一堆窮人on9買康城可以俾連燈仔笑下

香港人自住需求太大

買唔起咪覺得唔值囉，日日祈禱啲樓會跌到200萬一間都on9嘅

當跌到200萬又會話唔值200萬，100萬先買
市場懲罰咗10幾年，可以繼續唔買

連登仔：長實假買賣，全部AA假票買

Don’t be on9, 上海深圳啲樓都好貴，升得快過香港，外資係唔會走，就連上海佢哋都要爭崩頭入去啦!

香港醫療，消防世界第一

推到樓主上嚟講幾句 淡軍需要呢d新血重整旗鼓 終有一日會贏 嚟緊2020年最少點都有一個星期跌1%都當我地淡軍大勝

連登仔個個趕住移民, 佢地一走樓市無人接, 樓市仲唔爆?

連燈大軍移民走資，賣樓換美金，足以大大力影響香港經濟

係你啱

但脫開所有分析層

世界上所有大多數人「認為」（注意唔係希望）為某個方向

結果一定向反方向進行

呢個係世界運行的法則

當大部分人相信真係唔會跌，到時就會出現一d原因攪到跌

長實執行董事趙國雄表示，Sea to Sky首日開售，早上大手客時段買家全屬香港人，而上午9時進行的3、4房（A組）購買流程順暢，共有18組買家購買2個或以上單位。最大手連購3伙，價單定價合共近7000萬。

Sea to sky 已KO樓主

其實如果有晒分析數據 仲同你班人傾咩講真
到時已經唔駛assumption 而係變左事實
你地太勁 我都覺得樓會爆升了

叻喇叻喇 我而家都睇好樓升
咁樣你係咪會舒服d?

查實睇返咁多
只要一個如果local demand >>>> 外資及其引伸demand 已經推翻左個概念 不過當外資減少 而local demand影響大定小就真係唔知
始終太多裙帶關係出現既影響
eg 1間公司cut office 已經可以令10個8個local人失業
真係要望下黎緊會點先知
但係成班人走出黎又話我睇淡又話我應該賣樓做乜鳩 係咪供樓供到忽左 接受唔到樓市或會跌 就要出黎頂住個雞頭
你有你睇法 但唔該唔好咁失禮啦 調轉你地個諗法 講到咁必勝 點解你又唔買多幾間呢? 買到一間再加按就即刻再買啦 抵買呀師兄
供都唔駛擔心啦 樓市必升
咁樣為拗而拗根本冇左討論個意思啦

而家人多先貴 如果移民潮可能會爆

老實講 睇見你d reply真心唔開胃
只可以show到你幾緊張成個市 驚死升唔切
仲要mon post追住黎咬
努力啦 買樓sure win實會升 好快1變2 2變4

爆到人踩人就應該未必
始終有人走的話 個demand curve點都會左移少少
不過再諗深一層 其實local demand 都係個constant黎
每年多左出黎既只係多左要結婚買樓既人
大家覺得多左係因為有樓賣果陣 香港人就會衝 咁只可以認知為樓價太低 所以造成demand over supply姐好似
demand at this moment 當然未跌 所以有人掃幾個單位又點 有人走先開始計就岩數, 正如大家都未見外資走
但我偏向相信會有一定程度既回落

G持 就係要呢d怨婦reply 淡軍必勝 捱多幾日先啦未笑完

算鳩數啦你

睇得出你好不爽 每隔幾分鐘就走入嚟呻兩句笑到我

好似樓主先係最緊張唔會跌果個

珍惜 而家我都廢事駁佢 牛頭唔答馬咀 係志在撩到佢扯下火好爽

自從講自己有樓嗰下已經露左底 極度懷疑中學未畢業

香港人又嫌家人關係麻煩，尤其而家
不過d供供買飽佢啦，睇埋9月決定去留，留係香港做奴隸真係不了，供撚完得個雞籠咁大，仲要好似好威咁

連登房屋台大量地產AA狗、公關公司同部分買咗樓但唔算有錢嘅人。

佢地容不下任何理性討論。

講真，真係有錢嘅，有幾個單位收緊租，邊得閒日日上黎唱好唱淡？又邊會咁介意討論區上面嘅事。最多耐唔耐上黎望下就算。

我就諗下黎緊有錢買多個好，定套現移民算。

你講嘅外資demand只係眾多裙帶關係其中之一，而其他人講嘅其他裙帶關係 你又話人離題唔比人講
咁都即係你一廂情願嘅諗法啫，想取暖搵同路人啫小朋友

你個assumption係香港變香港市 無左投資價值
而個事實係 係d投資者眼中香港一直都只係香港市
即係國安法過左 都唔會對外來既投資者極大既影響
一日仲有人想賺中國錢 一日香港都唔會缺少資金
樓就更加唔洗講 無可能跌啦

淡友通常住公屋 所以公屋又贏

樓主仲話睇升點解唔買多幾間

其實樓主有無買過樓？
買第二三四層樓要計幾多嘢
同埋仲要比稅
買層4M樓要比10萬稅再鎖3年
我睇升啫，但唔代表要鎖住舊錢3年丫

相反，睇跌又唔賣樓？
賣樓相對地易好多喎
反正樓主覺得跌一半嘅
400萬都跌200萬
點解唔賣？有咩要考慮先？

咪低能啦，仲係度諗demand and supply

真正唔跌係因為 利率太低，所以有利投資

如果利率高過租金回報水平就唔會只升唔跌

推

樓主係咪升中四啱啱學econ
Demand and supply

其實財經台都一大堆“利害了，佢的國”藍絲 既得利益者 投機主義者 那裡有錢搵 那裡就是故鄉 垃圾藍絲來 同黑警一樣唔會為人道只為份糧 成班業主賣花讚花香 講到尾又為錢 AA爲佣 供緊樓同炒家 or 收租果班又係利益集團 你地咪傻啦 香港由開埠出世果下注定咁惨 我地係錢國人 唔係hk 極端資本主義 假大空地産吹行業 配合天時：香港二戰後lucky 地理：中轉港並列紐倫港 人和：一批上一代只為搵錢搵食的人 金玉其外

香港從來冇文化價值 只有商業價值 重商抑文 文化沙漠 配合人性自私 真係可以入健力士 古往今内人類歷史都冇一個朝代 地方比得上hk咁cls

唔會跌，但人工會暴低
跟返大陸果套，人工永遠追唔上

而家美國要外資撤
咪睇下股市除左中資其它股表現點
仲有香港到底仲有幾多美金外匯，得金管局自己一個知

深圳塊地
點解有得做經濟特區

佢地唔會諗㗎

現實中，真係識唔到啲有樓係手，而去笑9人無樓/睇淡/租樓嘅人，集中搵錢/做嘢/陪屋企人好過啦，會狂上連登mon住啲好淡po咩

現實你對人講嘢，要用下腦㗎嘛

依家網上都重可以暢所欲言嘅，可能各大討論區咪就搞到咁囉。

其實敝公司係可以咁做

走人不走錢

唔好上連燈搞到你分唔清現實啦 現實係你同班私樓嘅人傾樓市 你冇樓唱淡只會顯得你葡萄 人地唔出聲笑尻你只係比面你 有邊個會對住d公屋朋友一嚟就指住個頭講公屋又贏 租樓日日賺 上連登39唔識7唔洗理你感受先咁直接 唔關用唔用腦講緊事

Mon po狗同我講現實，笑撚左
所以我講得真係無錯，我覆嘅𠴱位巴打都講得好啱。

駁唔到又圍爐 典型廢淡

啲有樓frd廢事笑鳩你姐

如果賣得起，點解要租。

賣唔起，如果屋企係公屋，我想脫離屋企獨立生活又焗住租。

大把人買，同時又大把人焗住租，點跌

大家都有樓有屋企，基本都唔會用依個做話題，去笑9人 所以我話我識唔到，真係代入唔到你地個層次。其實揸鋪嘅都未去恥笑人啦，要唔要再數上去？

如果上連登留言就等如無樓住公屋，咁你地不如笑9埋自己先

再次印證，真係無講錯，上網扮大都督，指點樓市江山。又多一隻，笑L死。

人地係講緊你住公屋走去同d私樓講負資產 2047收樓 冇人話要笑你住公屋 好地地笑尻你住公屋做乜9 做人要有自知之明 咁都唔明

每次講完就話證明自己係岩 究竟真人係幾冇自信 要講多次說服埋自己

現實中如果個朋友無樓住公屋又講睇淡
最多唔鬼應佢, 大家睇法唔同, 未至於要笑9佢既
但如果佢無樓仲笑返我有樓轉頭
我真係會毫不留情笑9佢

可以講：你間公屋都係我筆印花稅補貼，唔係你有咁平租

三唔識七，都可以畀你屈住公屋
嗱，不如講下我住邊，你咁實牙實齒

我根本唔使主動證明，但只要你證明到我係住公屋，我畀1百萬你，抵唔抵玩先

玩唔起就過主同收皮，錢我擺定係度，有種check飽佢，做Mon po狗都要識玩㗎嘛。

所以係啊，又證明一次我真係好啱
上連登，有你地存在，見你地以為自己笑緊人，其實根本畀另一個層次嘅人笑緊。

我有自信先唔怕再三強調，咁簡單都唔明？

其實我只係想帶出
依啲咁嘅討論，真係上網先有

講真，人地上嚟屋企坐，都係求其up 2句咩地方淺窄啊，無咩地方招呼你地啊，屋企好細咋，間屋一般啦幾好住啦之類。

唔通真係學連登班大都督咁咩，不如日日print張銀行估價出嚟貼牆，再請朋友參觀，之後笑9人？

我諗要WW3 先有機會有跌喎 , 睇下今次係咪陳仔觸發香港樓市大跌

比你講兩講真係以為呢個post樓主係笑尻人冇樓 分清主客未

你返中學讀多兩年中文先 get錯哂意思仲牙刷刷 雞同鴨講 新淡友領軍人物

咁我錯囉，騎劫左樓主

多謝你啊，大都督
指點樓市江山，升幾多，你話事

真係冇講錯 上個都睇得出你盡力 雖然我唔明 但都叫做試下用下d又呀 反問呀 今次直頭九唔搭八

都係學返你地啲慣性技倆去回應咋
例如，老屈，送title，明讚暗串 etc

你唔好詐傻扮懵啦

你睇得出我 唔係講笑 我真係睇唔出你 學到野

影響樓價好多因素，最基本係供求問題，但我覺得依家最重要係預測香港今後既命運，大家諗既都唔同，所以唔洗嘈，我自己就諗左幾個情況：
1）假設香港人輸左，外國繼續同中國做生意，中國短期都會經香港集資，有人講會好多人移民樓市就會跌，但中國要引入一大批內地人才同資金來香港唔係難事，樓市都會升返，但中長期去諗，第一，共產黨一定會加快洗腦，佢地覺得年輕人攪事係因為為市貴無希望，所以最基本要人人有地方住，預計會推多d地增加供應，因為以前有環保撚同民主派阻住，國安法後個個聽話，想填邊就填邊，土地增加會引致樓價跌，第二，共產黨一定會加速大灣區發展，逼香港人返大陸住，最終亦會令香港對樓既需求減少，租金回報下跌，樓價亦會跌，第三，共產黨知香港人養唔熟，國安法下香港最後會變到同深圳，上海差唔多，金融中心地位會被其他地方取代或者分左半，經濟差最終亦會減低需求，租金回報亦會跌，最終樓市跌

2）假設香港攬炒成功，a)若最終結果中國讓步，唔立國安法，俾香港民主，結果當然樓市gogogo，b)若果攬炒係令到中國係都要錯落去，唔改變，天下制裁中國，咁中國經濟會好差，香港都唔會好得去邊，結果樓市亦會跌

所以我歸納上面，如果呢次香港人輸左中長期就係點都會令到樓市跌，如果香港人贏左中國讓步/改革就會樓市升

利申：淨係讀過少少房地產野

我睇呢十幾年香港好景已經得返個殼，出面世界同舊時經濟發展轉變已經唔同左，舊時好景十幾年衰幾年，而家係一年內都可以經歷高低仲要係核爆級，我唔太明賭一層樓30年供個風險太大，但香港人真係唔怕死，因為佢地仲睇緊03年有人幾十萬買個單位而家唔洗做，但而家無左呢隻歌唱

其實好多準業主同業主既樂觀心態先恐怖
明明國際環境已經變晒 但係個個都好似唔識驚咁

香港有錢人太多，財富由上二代儲左唔少、所以有人買千萬樓真係一炮過，但有人就用所謂財技用一蚊借十蚊去炒樓炒鋪，如果唔係波叔都唔會周圍借水，香港樓市對新一代根本不公平，冇老豆老母幫，如果你兩公婆搵幾萬去供一層七百萬樓個風險太高，以前可能可以由細再轉大，但而家太複雜化，安居樂業係睇好長經濟環境，而家太難估，而家係連下星期發生乜事都無可知道

sad but true

就算一炮過 佢地種樂觀係唔驚自己幾代人積蓄一個月冇左20-30%
例如琴晚宣佈對港禁運國防物資
其實同六四後反應差唔多
但係就係呢個post 就又有人認同馬照跑舞照跳

物競天擇，等接銀主盤

「成日深信香港政制冇問題 應該諗吓香港政制邊度好先」
樓好同藍絲思維一樣，識"諗吓"就唔會做樓好/藍絲啦
樓主等落地獄啦

因為好多都見過香港人或大陸人未見過乜叫一夜仆街

唔會發生

你話事？

租樓救業主

共匪點會為咗安撫民心做低樓價呀 ?

你會唔會睇得自己太高 ?

高樓價本身已經係維穩手段

蘇東劇變之前佢地好多人都係咁諗
邊個估到世界兩極之一話完就完咁兒戲
政治局勢轉變時“香港樓市”絕對唔會係做決策時既考慮
我唔係想掃你地慶 安居樂業組織家庭固然係人生一大樂事
我只係想提下大家 香港乃至世界 又再一次企左係歷史十字路口
而家係鐵幕演講前既形勢
六月風暴時意識形態既衝突
係威廉二世話要爭取陽光下的土地既年代
呢種形勢下將你未來三十年綁係香港絕對唔係最理性既決定

香港人都夠托起個市啦ON9 ~
你睇下啲新盤, 仆到去搶
睇下啲地產鋪, 幾多人睇
坐下巴士, 食下飯,
聽到幾多人講買樓,
無可能跌

越見到呢d留言越驚

但深圳係因為近香港先咁貴。

一國兩制先要高樓價維穩，一國一制仲要咩

我淨係知道無論一國幾多制都好支共係從來唔需要安撫香港人嘅民心

咁點留住班人做金融中心
要大陸人取代都要時間

屌 要走嘅你郁樓價就留得住咩

你自己傻就咪當支共傻啦

其實睇大陸就知，多數人認為大陸法制唔健全，但都咁多外資入去做生意

你一方面又講要高地價政策維穩，一方面又講中共唔需要理民心，根本前後矛盾又無理據，同埋依家係一個香港前途轉折點時間，好多政策都會大變，你用舊時既trend去睇係唔會預測到，否則唔會有討論空間，鬼唔知一直行高地價政策，鬼唔知香港樓一直升緊咩

要走既係精英
但更大部分係有資本置業但冇能力走既人

維穩同民心邊有必然關係 ?

你覺得 d 國安喺出嚟做親善大使架 ?

林鄭完全無民意支持咪又係穩穩陣陣坐住個特首位

高樓價同高地價
1. 增加稅收 變相增加維穩費
2. 壓迫市民工作同生活去追樓價 抬高生活成本 驚失業
3. 單一化思想生活追求 鞏固奴隸思想

咁解釋你明未呀

順住支共極權獨裁嘅思路行

古今中外嘅獨裁路都係殊途同歸

因為有錢賺 咪做
香港樓市咪一樣
買左擺三年 又跳一跳
事實證明 你唔信兩萬一呎 而家咪兩萬一呎
睇你再信唔信 三萬一呎

高地價政策你想高就高？
要有發展商買地先得，又要有人買先得，同時經濟好先得，同時大灣區發展融合對樓市影響，民主派禁聲會否令政府可以大大增加土地供應無阻撓，呢啲因素你完全無視，你d論點只係用過去既資料數據去睇其實人人識唔洗你講

無錯，所以買之前要考慮清，咩高地價政策可以一夜之間轉變，中共一野收割
維持樓價高必需要經濟好，將香港同大灣區分割先得，否則點解唔住深圳要住香港？我無樓，我點解唔用一半價錢係深圳租幾倍大既單位，香港樓無人租，租金回報跌，點解炒家唔賣然後投資回報高既野？

問題唔係過唔過去資料

係你要解釋到支共動機

睇支那過去嘅行為係分析佢嘅思路同態度

我唔相信支共有誘因去推冧樓價

但係有無能力支撐住就係另一個問題

上面講左幾點啦，大灣區發展，金融中心轉移，收買人心，你否定我只係第三點

同恆指幾咁唔合理一鳩樣。唔可以用理論理解，淨係北水㩒幾個零，同支那有啲錢嘅人落嚟就夠。YOHO 十個有五個講北話

成日話大陸樓價差唔多 屌你睇下幾大先啦
仲未計豆腐渣 震一震樓又無 錢又無 人都無埋

1) 好租 ,
2) 交通
3) 配套
4) 環境氣候
5) 地沿需要
6) 熱錢流入程度
7) 銀行利率

你成日唸唔值唔值是無用既

大灣區發展會令到香港樓市需求降低呢個觀點我真係唔係好理解到

你要香港人住喺大灣區再喺香港工作 ?
定係直情喺哂大灣區生活工作 ?

兩樣都搞唔起喎

金融中心轉移就真係有機會

不過我覺得支那未必控制到呢件事會點發生

只係有得揀嘅 維持香港高樓價一直都會係利大於斃

我唔覺得支共會為咗上面兩個原因 或者其他原因推冧樓價

大灣區發展大勢所趨，成日講一小時生活圈目的就係叫後生去大灣區工作/住

始終大家觀點唔同，無話邊個一定啱，好多人見人買我買，衰左時又賴三賴四，我只係提出我既觀點出來俾人參考下，買之前要考慮埋咩負面因素

我一直嘅主張都係

如果要香港樓價大跌

咁只係代表香港已經變成一個完全唔適合人類居住嘅城方

到時無人會覺得買到樓係開心嘅事

所以離開唔到香港嘅人如果唔買樓希望等跌嘅話其實同買人壽希望賠多 d 一樣

相信好多人都猶豫緊離唔離開，要睇清局勢先，既然猶豫點解要買？

唉 價啱就有人會買架啦

香港人有幾有耐性大家有眼睇啦

移民如果要由頭開始搞快都要一年半載

未計你思前想後

移民亦唔一定要賣樓

所以對樓市個影響唔會咁快咁大

D 新樓出極都有人搶

香港有好多平行時空架其實

之前啲人仲笑二萬蚊尺 on9
就快二萬蚊尺係上車價

正樓驚閪咩
投資者走貨另計

移民唔一定要賣樓呀
走撚咗都繼續加你租
幾十年嚟都係咁
加上深圳又唔係平
你話深圳有生活質素差唔多又平到$5000一呎就話
如果唔係真係難大跌
唔係話唔會跌，但人踩人踩個或然率比較低

深信而家大陸仔實all in 用唔同方法黎維穩先
e.g繼續pump高個市等等
如果佢都唔咁做 嚇走晒d外資都似

好租

深圳唔平？ 最少差30%

都係果個問題 話深圳貴既
拎返同類型既野出黎比先
你用深圳豪宅區同香港天水圍比 實貴架
好簡單 要計搵返同類地段同size同質素之類比較先有意思
不過係深圳貴得起 係本地需求定食到近香港大灣區條水先

個個都諗住買樓冇得輸
基本上有個本就個個allin都衝
不過呢d環境入市真係好有信心先得

個個都話爆既時候
係唔會爆

咁上海同北京又點解咁貴?
無左香港， 深圳會唔會更加好?

平衡時空

唔好諗住人地一定係 all in

但而家係個個都話唔爆唔爆剛需自住正樓驚閪

我認識既所謂外資入去做生意係將個base放係香港，得閒上下去傾生意，風險細好多

而家咁既環境，個base放唔係香港都無意思，一係直接放係上海北京，一係越洋遙控，大老闆永遠唔浦頭

其實全世界既大城市啲樓都係咁貴

what if 有第二個八萬五上場
今次佢唔腳痛 有遊行就鎮壓
樓價會否企硬 香港是否適合居住

香港樓價同香港一樣 只係借來的時間，借來的地方

點解要咁做先得架

填個海已經可以 draw 你一萬億啦

起咁多屋做咩 ?

香港既未來同rust belt差唔多
rust belt樓價高唔高@@

你有冇諗過另一個方向
唔係要做d咩令樓價跌 係唔做d咩樓價就會collapse

咁點解要唔托市呢 ?

有乜原因呢 ?

係時候到我地守護番正義女神

詳情請參考a股 點解要托
一高一低先搵得最多
再者 香港仲有另一重身份 就係白老鼠
試驗一國兩制 試驗中國特色社會主義
到時如果佢想係香港試驗壓低樓價既方法
你撫心自問自己受唔受得起

Well 如果好似你講咁嘅情況嘅

大家都無好日子過

正如我上面講 到時執到平樓你都唔會覺得開心

唔好成日覺得有樓同冇樓係不同階級係對抗緊 - -
我只係分享下我睇到既不利因素
係我眼中香港未來既衰落係數以十年計
我完全冇諗過係香港置業

咁我都係信香港會衰落嘅

我傾向相信係會慢慢退步

然後同時因為失去競爭力而俾其他國家逐個逐個超越

我係唔覺得共產黨會特登搞冧香港樓市

不過如果你走唔到 都無乜未來可言

唔買樓留舊錢都唔見得有咩發圍

或者及時行樂都係一個選擇

有連登仔祝福樓價點會跌

一定會爆

爆升

天子腳下wo

記得1個前
有個post係討論國安法
有人話大家太樂觀

大把人話國安法 唔會過
好多人理據係
1.之前反送中最後都撤回
2.香港經濟價值太重要
3.中美係會妥協

呢2日同左你講
1. 習近平來真的，國安法同你71前過，而且辣度好高
2. 美國隻手越來越重 今日搞左出入口管制

如果你之前估國安法唔會過, 可以諗下
1.你個諗法 係唔係基於經濟因素?
2.你有無諗過習近平的個人因素?

買樓對好多人黎講唔係洗錢 係透支
係對中國政府同香港政府未來三十年既信用
我最唔明係有冇咁多人信中國

其實深圳啲樓價都好高

新界同九龍都咁上下
平3成要返到深圳住，吸引力的確不大

現實咁睇
即刻畀五球你，你買深圳定天水圍？

深圳新區係平新界三成 市中心=新界價

買深圳市中心 如果大灣區化
你會買天水圍？

北京係天子腳下， 咁上海北方係經濟中心?
無左香港， 深圳會唔會有能力做南邊經濟中心/ 取代部分的香港?

其實香港樓價貴過其他地方咁多。係完全唔值。做生做死為供樓。 呢個都係香港人既悲衰

共產黨特色就係貧富懸殊，就係官富人民窮，樓得啲官買官住曬，點樣可以高落去？